東京都今破40℃觀測史上最高溫 兩股高氣壓「如蓋兩張毛毯」

熱浪侵襲日本，東京都今午氣溫破觀測紀錄達40.8℃，全國昨天有237地點錄得超過35℃高溫，持續酷熱已令多人熱死，本月上旬更有逾萬人送院。當局周一再發出熱浪警告，呼籲民眾提防中暑。氣象專家指，目前日本受到兩股高氣壓影響，「像蓋了兩張毛毯」，令氣溫較過往酷熱。

《朝日新聞》與《讀賣新聞》報道，東京都今天破觀測史紀錄，首度觀測到逾40℃。青梅市先在日本當地時間中午12時49分，觀測到40.3℃，後來又在下午1時29分，觀測到40.8℃。

日本今天有多個城市觀測到超過攝氏40℃，日本放送協會（NHK）報導，岐阜縣多治見市今天中午觀測到40.5℃高溫，甚至在東京都青梅市都出現40.8℃，埼玉縣熊谷市也有40℃。關東甲信地區是繼5年前在甲府市觀測到40.6℃後，再度出現逾40℃高溫。

《朝日新聞》與《讀賣新聞》報道，如果以東京都來說，今天是觀測史上首度觀測到逾40℃。青梅市先在日本當地時間中午12時49分，觀測到40.3℃，後來又在下午1時29分，觀測到40.8℃。

至於關東和東海內陸地區，溫度亦持續高企，最高達40℃。愛知縣和名古屋市也錄得39.5℃，是歷來7月的最高溫度。

根據官方數字，單是7月上旬，就共有1.2萬人因炎熱天氣而要送院，超過24人死亡，最年幼的死者是1名6歲男童。

日本氣象廳解釋，目前有雙重高壓帶正在籠罩日本。在日本上空5,000米，有太平洋高壓，而上空約1.5萬米附近，則有從7月10日起覆蓋日本的西藏高壓。兩個高壓帶就像兩張毯子一樣，將暖空氣壓縮到位於中間的日本，令當地持續高溫。氣象廳估計，極端炎熱天氣將會持續至8月。

暖化撚又然🤣

睇片好似冇香港咁熱 d港女仲著得少布過d架妹

熊谷41.1度，破紀錄

都係日本秋冬最正

熱到死真係唔敢想像

熊谷真係特別熱
去過又焗又熱頂唔順

東京班西裝友迫地鐵成身汗

Wahaha 好風趣呀你

ol成個西係汁

如果香港有得落雪 我唔介意夏天有40度

人地熱都係熱個兩個月
四季分明
香港一年350日都熱到隻狗咁

留名睇香港全世界最熱最慘論

好彩無去到
熱撚死都似

香港啲濕熱=外國50度

Tokyo Hot

香港連40度都未破過

香港又望唔到個天, 又冇風, 又多公路炸彈
體感60 度都黎

勁得過香港濕熱？

所以遲去抵撚死

真係勁得過 35度濕度仲有60，香港35果陣得55

而家係大阪，琴日係舞鶴（京都）
40度但飲夠水就算係戶外都係無咩事
體感香港熱好多

春秋冬都去過
係夏天唔敢去